台灣人李明哲中國失蹤兩月 國台辦：涉「顛覆國家政權」「供認不諱」

台灣人李明哲中國失蹤兩月 國台辦：涉「顛覆國家政權」「供認不諱」

曾加入民進黨的台灣 NGO 工作者李明哲，今年三月進入中國被當局拘留；l 中國國台辦發言人安峰山今日傍晚表示，李明哲涉嫌「與中國有關人員勾結」策劃及實施「顛覆國家政權」活動，已依「顛覆國家政權」罪被湖南省安全機關正式逮捕，並指案件已經過審訊，李明哲已對「對從事危害我國家安全活動供認不諱」，司法機關將依法處理。

新華社引述安峰山表示，李明哲於 2012 年起，頻繁進入大陸活動，「與大陸有關人員勾結，制定行動綱領，建立非法組織，策劃、實施顛覆我國家政權的活動」，今年 3 月 19 日被拘，近日被湖南省安全機關依法逮捕。安峰山又指，案件已經審訊，李明哲「對從事危害我國家安全活動供認不諱」。

李明哲是於3月19日早搭飛機從台北飛到澳門，再進入珠海，之後與家人失聯，國台辦於約兩週後後證實他因涉危害國家安全受查。李明哲的妻子李淨瑜，早前曾計劃赴大陸尋找丈夫，但其台胞證即被注銷無法登機。李明哲被拘後，中方一邊在記者會上拒絕交代李明哲的近況，另一邊廂則透過「中間人」，聯絡李明哲的家人尋求「私了」，但李淨瑜拒絕聽從「中間人」的勸喻低調處理事件，堅持要求中方透過正式渠道交代，並釋放丈夫。李淨瑜本月曾赴美國國會出席聽證會，請求美國介入事件。

據李淨瑜對傳媒透露，丈夫過去數年曾寄贈書籍到大陸，供當地維權人士轉賣，所得捐助維權人士家屬的接濟費用，並一年一度赴陸與在陸友人見面。